---
layout: blog
title: Разработчик? Замени это сейчас
description: Что я заменил после полутра лет разработки
path: /blog/all
date: 2019-06-22T10:44:34.021Z
hero: /img/replace.png
categories: advices
tags: ["фронтенд", "веб", "инструменты"]
---

До сих пор используешь это? Я отказался и теперь более продуктивный как фронтенд разработчик. Спсисок вещей, которые тебе надо заменить _сейчас._

![VS Code](/img/vscode.jpg "VS Code")

<figcaption>ВС Код — редактор, который я теперь использую</figcaption>

Список инструментов, которые я больше не использую:

1. _Atom → Sublime Text → VS Code._ Я начал кодить с [Codecademy](https://www.codecademy.com) (они первые в [гугле](https://www.google.com/search?client=firefox-b-d&q=learn+to+code)). Мой первый HTML код я скопировал в Atom и сохранил на компьютер. Я выбрал его, потому что давно, когда искал текстовый редактор, натыкался на Атом и в описании у него было что-то связанное с кодом. Потом я перешел на Sublime Text и он был хорош. Я написал в нем много вышедших и невышедших сайтов. Потом я услышал о VS Code — он был для меня слишком сложным после Sublime, но я полностью перешел
2. _Beautify → Prettier._ Форматировать код вручную очень тяжело, поэтому я решил автоматизировать этот процесс. Сперва использовал расширение Beautify, но потом перешел на Prettier с его конфигурационными файлами
3. _Стандартный моноширинный шрифт → Fira Code._ Шрифт даже для разработчика очень важен. Раньше я не обращал на это внимания и однажды я увидел в твиттере один интересный шрифт с новой функцией для меня — лигатурами. Это был Fira Code. Сейчас он очень популярен
4. _jQuery → чистый JS._ Я начал писать на JavaScript с туториала по jQuery на ютубе. Там говорилось, что jQuery чище, меньше, легче и позволяет решать задачи в несколько строк, которые в JavaScript пишутся в 200. Но после я понял, что у чистого JS больше поддержки, он чище, легче и занимает меньше места со стандартной поддержкой браузера
5. _CSS → SASS._ Просто нравится синтаксис `родитель { ребенок {} }`
6. _Jekyll → Gatsby._ Gatsby более прогрессивен и имеет много оптимизация из коробки
7. _Lighthouse → PageSpeed Insights._ Просто более стабильно

Статья будет дополняться _вечно._
